\section{Wyniki}
\subsection{Program dla wariantu A}
\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
for k = [8]
    CC = zeros(1,i_length);
    C = zeros(1,i_length);
    CforXe = zeros(1, N);
    iter = 1;
    while iter <= N
        C = CC;
        if iter <= k 
            C(i_xi) = C(i_xi) + (m/(width*depth*dx))/k;
        end
        for j = 3:i_length-2
           CC(j) = C(j)...
            + (cd*(1-ca)-(ca/6.0)*(ca^2-3*ca+2))*C(j+1)...
            -(cd*(2-3*ca)-(ca/2.0)*(ca^2-2*ca-1))*C(j)...
            +(cd*(1-3*ca)-(ca/2.0)*(ca^2-ca-2))*C(j-1)...
            +(cd*ca+(ca/6.0)*(ca^2-1))*C(j-2);
        end
        if mod(iter, N/timesOfMeasurement-1) == 0
            sum = 0;
            for el = CC
                sum = sum + el;
            end
            sum = sum * width * depth * dx;
            disp("" + iter + ": " + sum);
            saveas(plot(CC), ...filename...);
        end
        CforXe(iter) = CC(i_xe);
        iter = iter + 1;
    end
    saveas(plot(CforXe), "A_CL1T_" + k + "-k.png");
end
\end{minted}
\label{lst:matlab}
\caption{Pseudokod źródłowy w skrypcie MATLAB}
\end{figure}
\subsection{Wyniki dla wariantu A}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/A_CXT_0.03-U_0.01-D_1851-ofIters_7408-N_8-k}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 1/4 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/A_CXT_0.03-U_0.01-D_3702-ofIters_7408-N_8-k}.png}
    \label{pic:b}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 2/4 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/A_CXT_0.03-U_0.01-D_5553-ofIters_7408-N_8-k}.png}
    \label{pic:c}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 3/4 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/A_CXT_0.03-U_0.01-D_7404-ofIters_7408-N_8-k}.png}
    \label{pic:d}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 1/4 iteracji}
\end{figure}

Na wykresach widać krzywą Gaussa reprezentującą zanieczyszczenia przepływające z
lewej strony rzeki w prawo. Mimo pomniejszych zmian kształtu krzywej, pole pod
wykresem odpowiada stężeniu wstrzykniętej początkowo substancji, co potwierdza
poprawność obliczeń.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/A_CL1T_8-k}.png}
    \label{pic:e}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia w czasie dla punktu pomiarowego}
\end{figure}

Dla ułatwienia obliczeń punkt pomiarowy został wybrany na 20 metrze, 10 za
punktem wstrzykiwania zanieczyszczeń, tak by zbadać ich pełny wzrost i spadek
natężenia. Wykres ten będzie stanowił odniesienie do porównania jakościowego z
wykresem z wariantu drugiego zadania.\\

Układ przestaje być stabilny w przypadku

\begin{itemize}
    \item $U > 0.1$
    \item $D > 0.5$
\end{itemize}

\subsection{Program dla wariantu B}
\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
X = zeros(1,N);
prevX = zeros(1,N);
X(:) = xi;
Y = rand(1,N)*szerokosc;
alfaL = D*(U*(xe-xi));
alfaT = 0.15;

CforXe = zeros(1,T);

iter = 0;
while iter < T
    prevX = X;
    for j = 1 : N
        R1 = rand();
        R2 = rand();
        X(j) = X(j) + Ux * dt + R1 * sqrt(2*alfaL*U*dt) * (Ux/U);
        y = Y(j) + Uy * dt + R2 * sqrt(2*alfaT*U*dt) * (Ux/U);
        if y > szerokosc
            Y(j) = szerokosc;
        elseif y < 0
            Y(j) = 0;
        else
            Y(j) = y;
        end
    end
    iter = iter + 1;
    
    for i = 1:N
        if (prevX(i) <= xe && xe <= X(i)) || (X(i) <= xe && xe <= prevX(i))
            CforXe(iter) = CforXe(iter) + 1;
        end
    end
end
\end{minted}
\label{lst:matlab}
\caption{Pseudokod źródłowy w skrypcie MATLAB -- podpunkt A}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
X = zeros(1,N);
X(:) = dx*xi;
Y = zeros(1,N);

alfaL = D*(U*(xe-xi));
alfaT = 0.15;

iter = 0;
while iter < T
    if iter > N
        n = N;
    else
        n = iter*4;
    end
    for j = 1 : n
        R1 = randn();
        R2 = randn();
        X(j) = X(j) + Ux * dt + R1 * sqrt(2*alfaL*U*dt) * (Ux/U);
        y = Y(j) + Uy * dt + R2 * sqrt(2*alfaT*U*dt) * (Ux/U);
        if y > szerokosc
            Y(j) = szerokosc;
        elseif y < 0
            Y(j) = 0;
        else
            Y(j) = y;
        end
        
    end
    iter = iter + 1;
end
\end{minted}
\label{lst:matlab}
\caption{Pseudokod źródłowy w skrypcie MATLAB -- podpunkt B}
\end{figure}

\subsection{Wyniki dla wariantu B - podpunkt A}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/B-100}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 100 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/B-200}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 200 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/B-300}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 300 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/B-400}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 400 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/B-500}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 500 iteracji}
\end{figure}

Dla cząsteczek zanieczyszczenia ustawionych w poprzek rzeki następuje stopniowe
ich rozpraszanie w kierunku przepływu rzeki.

\begin{figure}[H]
\begin{minted}{matlab}
for i = 1:N
    if (prevX(i) <= xe && xe <= X(i)) || (X(i) <= xe && xe <= prevX(i))
        CforXe(iter) = CforXe(iter) + 1;
    end
end
\end{minted}
\caption{Kod odpowiadający za pobranie danych w punkcie pomiarowym}
\end{figure}

Aby sprawdzić które cząstki przeleciały przez punkt pomiarowy zostało
przeprowadzone wyżej widoczne sprawdzenie.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/B-xe}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia w czasie dla punktu pomiarowego}
\end{figure}

Mimo zakłóceń wywołanych losowym wracaniem cząstek w lewą stronę, zauważalny
jest -- podobny do rysunku 6. -- ostrzejsze wstępowanie wykresu i łagodniejsze
schodzenie.

\subsection{Wyniki dla wariantu B -- podpunkt B}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/Bb-200}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 200 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/Bb-400}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 400 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/Bb-800}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 800 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/Bb-1600}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 1600 iteracji}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/Bb-3200}.png}
    \label{pic:a}
    \caption{Wykres stężenia zanieczyszczenia od pozycji dla 3200 iteracji}
\end{figure}

Równe rozprowadzenie zanieczyszczeń w przekroju rzeki zachodzi po około 2500
iteracji dla prędkości rzeki $0.5 m/s$ oraz dyspersji rzędu $0.5 m^2/s$

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{{../code/results/Bb-rowno}.png}
    \label{pic:a}
\end{figure}